【支那神童殞落】3歲熟背數百首唐詩13歲入大學 神童1年後滿缸紅險遭退學

內地一名青年天資聰敏，小時候被喻為「神童」，13歲已跳級入大學，贏在起跑線上，卻後勁不繼，差點面臨退學。表面原因是他的獎學金被撤回，而撤回的決定涉及神童的讀書態度表現及個人品行，令曾備受觸目的一代神童殞落。

綜合內地傳媒報道，1996年在貴州出生的廖葳，從小天資聰敏，3歲已經熟背幾百首唐詩，5歲提早讀小學，僅花2年半就完成6年小學課程，直接跳級讀高中，13歲時在高考取得563分佳績，可入讀中國農業大學。

13時獲獎學金讀大學
廖葳家境不算富裕，父母擔心難以負擔兒子的大學學費和生活費。當時，貴州當地企業「貴州茅台公司」知道神童的情況，決定給廖葳獎學金，承諾支付4年大學全額學費及生活費，讓他專注讀書，不用憂愁經濟開支。

當時，13歲的廖葳宣稱希望成為科學家，貢獻社會，並計劃花2年修畢本科學分、2年讀研究生、2年讀完博士等，充滿大志。

入大學後沉迷打機成績差
不料，1年之後廖葳險被迫退學，原因是他不再獲發獎學金。

據悉，貴州茅台突然決定停止資助神童，是基於廖葳上大學後沒有努力讀書，沉迷打機，常常走堂，成績差到每科目都不合格。成績差外，另一方有感神童從來沒有道謝該企業。

最後廖葳不用退學，但被迫轉學系，一代神童就此殞落。外界紛紛討論雖然孩子資優跳級，但父母未有好好教導做人處事，令孩子過份以自我中心，爸媽有份摧毀神童。

方仲永

大陸仔格，典型案例

職業 ： 神童
收入 ： 廣告
員工福利 ： 免大學學費

諗住做電競神童

農業大學
調理農務都唔撚識

因為愈高層次嘅教育就愈唔係靠背誦。
佢識背唐詩三百首同有能力讀大學根本差好遠。

小時了了

佢地由出世去到高考都係由老豆老母日日軍訓式監撚住讀書
一入到大學無人督撚住仲唔即刻喪去玩同打機搵返自己嘅童年咩
同埋 去外國留學果班仲多呢啲例子 有啲去到外國幾年用咗百鳩幾萬就係打足幾年機 直到走堂走到無埋個學生Visa先死返去鬼国 然後上淘寶買張假cert就話自己係「海歸派」呃飯食

家陣都24啦仲神咩童，廢青就有佢份

茅台賣廣告姐

on9仔

飲得免費茅台多，連個人都廢埋。

我記得08

香港又有個神童，入大學！！

有冇人知佢家下點？

人地18歲果陣已經博士畢業仲喺UCLA做緊數學系助理教授啦

thanks bro.

大咪仆街